30萬兵參與 冷戰以來最多 俄中蒙今軍演備戰美國

2018年09月11日

30萬兵參與 冷戰以來最多
俄中蒙今軍演備戰美國

可攜載核彈頭的「伊斯坎德爾」導彈將在軍演亮相。

俄羅斯今日起一連六日在西伯利亞及日本海等10個地點，跟中國及蒙古軍隊舉行名為「東方-2018」的軍演。今次軍演規模是俄羅斯自1981以來最大，有分析認為軍演猶如為未來的世界大戰做準備。

俄羅斯今次軍演陣容龐大，包括30萬士兵、36,000輛軍用車輛，1,000架戰機及80艘戰艦，當中更精銳盡出，最新的圖-80及圖-90坦克及蘇-34、蘇-35戰機，甚至可攜帶核彈頭的「伊斯坎德爾」導彈均會悉數亮相。中國首次派出3,200名士兵、900架坦克與軍用車輛及30架戰機參與演習。

俄羅斯總參謀部部長格拉西莫夫解釋軍演時，強調「行動並非針對其他國家，並合乎俄羅斯防衞性的軍事原則」。他更指這是「年度演習」，「沒有甚麼會引起轟動的事情」。

北約對此大型軍演甚為警惕，指「東方-2018」「展示俄羅斯正將精力放於大型衝突中」，「這符合我們觀察到的趨勢，俄羅斯將變得更強硬」。而俄羅斯軍事分析員費爾根豪爾更指「俄羅斯的將軍相信大戰將會於2020年後，以世界大戰或連串大型戰爭的形式出現，敵人則是美國及其盟友」。

以為中俄不和 美明顯輕敵

中央情報局（CIA）前分析員、現為美國智庫策略及國際研究中心研究員的約翰遜就認為，美國目前顯得輕敵，依賴着兩個巨型鄰國永遠不會走得太近的傳統智慧，並認為他們互相不信任。

他亦指「以往『東方』演習的假想敵是中國，現在中國已派出部份最精良的裝備與俄羅斯對抗一個大的假想敵。」

俄羅斯與中國的軍事演習近年非常頻密，自2005年來分別舉行過18次，有九次是陸軍演習、七次是海軍演習、兩次是導彈防衞演習；海軍演習更是自2012年來每年一次。兩國軍事交流非常頻密，儘管兩國並非軍事盟國。

俄羅斯近年亦向中出售最新型武器，包括S-400地對空導彈防禦系統及蘇-35戰鬥機等，卡內基莫斯科中心資深研究員加布耶夫認為，這代表普京已不再視中國為威脅。

德法瑞典擬加軍費抗俄

歐美與俄羅斯的關係自2014年俄羅斯佔領克里米亞後變差，而俄羅斯近年亦積極擴張軍備至勢力範圍，他們更屢次在波羅的海、北極圈及高加索地帶等邊境地帶舉行軍演。為應對威脅，德、法、瑞典等已商討逐步增加軍費以對抗俄羅斯的威脅，而中國與歐美大國的關係亦因貿易及政治問題有轉差迹象。

塔斯社

下一則
下一則
普京出席東方經濟論壇 將晤習近平

美國死硬

冚球慘近了

中國或成最大贏家?